一人兩張街拍 隨手拍

西貢浪茄灣 觀塘碼頭

我又黎放低兩両

街拍唔係我強項
留名學習

新手留名

第二張點影都靚
大自然啲顏色好尾機

求評 17號影

[img]圖片網址 [/img]

前日影

交流下

新手求屌

上個月去旅行影 求評

好鍾意呢啲色
係邊隻？

新手

考慮緊入部compact 機仔
手機個sensor degrade 得七七八八

我
新手

好正

HB2 在減少少對比

iphone尻影

leica/ 菲林機？

係菲林機
Mamiya auto lux35，菲林HP5Plus 400

唔錯啊 係第二張上面天線位有啲礙眼
而且同路軌拉左條引線去相中間 而中間又無乜野睇
係我可能會對返落啲個鏡頭影多蹰路軌咁就更加突出個光同無咁distracting

係咪好奇怪

歡迎隨便比意見

Thanks巴打
而家都仲係唔夠細心 miss咗啲重要嘢

用緊屋企人部舊nex5學緊點影相
求指點

攝影眼就係呢啲

新手留名，唔識影相黎獻醜，傷眼請巴絲見諒
街拍真係好難玩

留名學嘢

冰島

新手想學野

求評價
新手岩岩起步

又係執紙皮變黑白

強帖

想貼多張因爲覺得呢張都好有感覺

新手唔識影，見過有人咁影跟風抄，求教學

新手街拍求指點

新手留名

新手啊 屌我啦

乜弱勢社群真係咁好影咩

鍾意第二張

好撚多人鍾意影老弱殘扮有feel

用apps?

新手乜都唔識，lm學嘢

iPhone SE

亂影

求評

下次避免返 好似第二張咁頭頂生燈柱

新手iPhone 影

錯圖

Ig: m_1219

記得有人講過街拍嘅道徳，
如果唔係做深入主題報導或幫人就無謂拍d乞衣、紙皮呀婆。
Rule no2: try not to be an asshole to strangers

手快post咗

對唔住咁多位大佬，唔再影啊婆執紙皮，生活化啲得唔得？但好似都係低下街層相多
繼續都係新手任屌

收到，唔再犯

下白泥9影

Ig sweetpopcorn_0220

下次會留意

係日本影

用小米3影

正片用電話影算唔算直出？

φ

為民主發聲嘅黃伯：

IG:

放低一張

東京 [img]g]

推車+黑白
個個po都一定有

我覺得Rule係死
但係老弱殘比人消費得太多 人影相只係去抄人影過乜去影番差唔多嘅野
張相只係一張無深層意思嘅相
仲有 街拍街拍成日拍人背隻跟本就唔好睇

帶番個頭盔先
相唔一定要有深層意思
但係如果深入講攝影(非技術上) 呢樣野我覺得好重要

Rule 係死，只係道德問題，除非勁到影張紙皮呀婆d人睇完之後會感動關心社會下層，改善到佢哋生活品質咪影囉。
影基層我自己會影佢地專業/型仔/幽默風趣或enjoy嘅moment, 記錄開心時刻好過傷口上灑鹽，相靚重可以曬番比人交個朋友。
Like these:

上面個post出多咗相，唔好意思，
都係想同大家互相交流學習

好中意

求評 iphone影

見笑

呢張好鍾意，內容豐富

第二張啲光

留名學野

T-Max 400谷1000
HC-110手沖

上面個張隻色點set 定菲林影

跪求follow ig: uncle_chung

靚
想問係咪富士機

VSCO HB2
拉冷咗隻色
光咗同多咗對比

影細路既僻好

睇住呀!!

啲人有無諗過佢地唔想比人知

我最中意嘅相之一

通常街拍都會自動skip 拾荒、乞衣 其實邊好意思影架

好warm

係

Iphone7

通常街拍都會自動skip 拾荒、乞衣 其實邊好意思影架[/quote]

想進步首先唔好影佢地

唔係較做黑白就叫識影相架

9拍，青衣赤柱

隨手咁多執相

下個果張唔係崩牙佬
會好好多
不過兩張都好中意

過期菲林直出

見到有幾個巴打啲相都好靚
喺香港完全唔敢影街拍，驚俾人打
係出國旅行先夠膽影

睇下digitalrev片，d鬼佬comments反而話點解hk街拍咁簡單 話自己係外國影會驚俾人打

唔知巴打有無睇個泡菜仔eric kim果集
如果我見到有人咁樣影我我應該會打柒佢

多謝！
下面果張果兩個細路突然出現
我又拎唔切手機 所以影少左忽

咁多位Ching 街拍多數去邊度？ 有咩推薦？

我就係咁影

巴打真係大膽
我連喺香港嘅遊客區影都淆
好驚途人望住我

因為大部份人只會屌local人

ig: dl_archi

你老襟咩 兩秒後已經唔記得你咩樣啦

Eric Kim好撚柒

其實佢個種唔係好算街拍，頂多叫street portrait
IMO，低調d盡量唔影響現況先叫street photography

ig:
新手 求意見

最後果張

唔好俾影像呃左

應該咁講，街拍唔應該係刻意創造出來，Eric Kim叫人地擺pose已經去到設計畫面

街拍係可以被主體發現，但唔應該係靠同主體互動而得出來

利申：對兩者價值無任何貶低的意思

後半唔太認同 被唔被發現根本唔係攝影者可以控制,敏感嘅人一樣可以喺街尾喝住你咪影,當然你可以play safe企到冇雷公咁遠又或者腰平盲拍
再者,被主體發現一樣係互動嘅一種,張相嘅精髓即係表情動作都係靠呢個互動去獲得
所以我覺得你有啲矛盾

澳洲某小島

你岩，我唔係好識講 被發現個一瞬間，依然係自然寫實既moment

street photography應該係要捕捉自然寫實的畫面 問人地可唔可以影，甚至要求擺pose已經係street portrait

雖然我依然覺得，一個街拍攝影師應該要盡量隱身於現場 要盡量唔好影響主體

小弟才疏學淺、技術粗糙，叫做影左幾年相，睇過幾本書仔，學人出來紙上談兵兼跟大師學野

當你突破咗個框框就會發現原來街拍有咁多可能性
同埋學多啲技巧先可以唔同場景運用自如
攝影最慘就係被技術限制想像力

大家咁高咁大啫 唔駛學人大師前大師後

技術固然重要 但偏偏好多人就係太執著於技術高低、畫面夠唔夠華麗etc 去判斷一張相的好壞

有時，捕捉到真實同情感，比起一張技術滿分的相更值得回味

往往成為大師的，都未必係最好技術個班，但個個都有自己的一套哲學，一套攝影世界觀，所以就係大師

4月瑞典

IG:
FLICKR:

我講嘅技術唔係講緊構圖嗰啲而係膽量 timing 眼界etc

即都係我講個d 講mind而唔係technical野

新手學野

[quote]好多人影街拍唔知點解影影下變左藝術性質,冇左果浸街味

但你問果種係咪街拍呢, 又算係喎

記實街拍、街頭沙龍之分？
不過就算係100%記實攝影，你唔控制主體pose, 但你自己會就位構圖，而且個決定性瞬間多數係濃縮成件事嘅高潮，都會同沙龍fine art一樣有藝術性。
分別可能係街頭沙龍比較唯美（光線、環境、模特兒都可控制）而記實就俾到讀者有一種現場感

咁如果影到好唯美而又有現場感有故事性，咁又算咩

咁如果影到好唯美而又有現場感有故事性，咁又算咩[/quote]

街拍一代宗師

岩先街拍 被人屌左2句阻住佢做生意

之前上大陸用菲林影, 求評

呢度D討論好高質
放低幾張相先

學嘢

今日影既 未汁相

第三張咁好影都唔識執生

第三張

影左2張 佢就叫我唔好影

好少行到咁近影
出黎個效果
BTW, 我有睇開巴打ig

thanks

[quote]
有何藩味!

手機影屌細力啲

新手求插

#14
#115
#139

Thanks巴打

菲林

電話影

日系嘅風格 最高

加個vsco 推ev，拉灰黑色 = 「日系」

調色大會

對唔住

最近最滿意一張

而家個構圖好似兩頭唔到岸咁 我覺得多啲個麻甩佬食煙會有感情啲

agger，可以再行埋少少影或者zoom埋去

我覺得構圖冇問題
個問題係個主體唔突出姐

第一次街拍 淆低 唔敢咁近影 快快手 焦都無對好

八月去旅行影